值得更多人識嘅本地歌手/樂隊/組合

個人覺得以下呢啲好多都好聽（有新人但唔係全部）：

男：
黎曉陽（唱歌作曲都正）
張子丰 （腎仔fans應該因為「死亡三部曲」識佢，最近出咗新歌！）
潘伯仲
Heyo （啲Rap詞好有文采！）
周殷廷（呢條友半隱形，但啲歌唔錯，而且係而家少有跳舞有型嘅歌手，環球肯捧應該幾多女fans)

女：
鄧小巧（個人認為係三十歲呢代女歌手嘅top5）
Yukilovey勞嘉怡
張美儀
Serrini （評價應該好兩極？）
王嘉儀

（仲有已經半收山嘅官恩娜⋯⋯好多舊歌都好聽，可惜大部分人只係focus咗佢外貌身材）

樂隊/組合：
Nowhere Boys
Per Se
Yellow!
After10
Robynn & Kendy
Pandora
Mr.Rocket Head
Another Kitchen

諗到再講。

唔知大家點睇，你又有冇咩推介？一齊討論吓～～

真心定假膠

黃瑋中

Heyo同官恩娜

band嘅話 個人推
Silhungmo
Prune Deer
GDJYB

Kolor（算出名但唔大眾）

抄人design嘅新青年（如果佢地無抄我真係會好鍾意好鍾意佢地 但抄野唔認……）

Juno好多歌都好正 但好多人淨係識堆k歌

見到Robynn & Kendy可以負評上一頁

Silhungmo休左團啦

呢首真係好正

Band 仲有 Blaster

點解冇TL?

陣間騎劫呢個post先

Fabel (之前叫ISoFeel)

同Kolor同公司又係無乜資源做宣傳
出好多商場show或者cross over show
電台dj都幾鍾意佢地
d歌混入很多電音原素， 可以話將電音pop化
歌詞幾特別，唔多情情塔塔，有d都幾有喻意
女主音lolo個樣girlfriendable, 細細粒， 把聲又靚
又識彈結他自彈自唱
明明做KOL都有市場應該可以揾到廣告商贊助下
但我諗佢地都幾有性格唔係乜都接黎做
睇過佢地live , 談吐間覺得佢地都幾有風骨。

Per Se / 另外仲有隊band: Stereo is the answer

好有特色既二人情侶檔組合
男既主音+結他， 女既就伴唱+鋼琴
編曲有如行雲流水咁順
非常之耐聽
英文歌詞自己寫， 內容幾有哲理
中文歌詞雖然交比人填， 但都係人生哲理為主
佢地一唱一和好夾， 把聲聽落耳道好舒服
同鄧小巧/nowhere boy同一間公司 (sony分支， Frenzi music)

mv中既型佬叫黃靖。 港台「硬地音樂」 主持， 佢本身都係一位好有才華既樂手黎

另外佢地兩個仲有隊band夾緊叫
Stereo is the answer

曲風就rock d, 幾有j rock風格

MLA

Insight of sight

我成日都諗如果佢地生於外國一早紅撚咗
女主音阿寶把聲好有張力， bass手scream得又正， 佢地其實core得黎已經好順耳編曲都正
但佢地喺台灣可能仲紅過喺香港

講真， 講熱血佢地d歌熱血過supper moment

黎緊3月9 號出大碟最衰唔得閒去
飛已經賣哂

認真 呢啲歌手我全部有聽
點解覺得係假膠
次次讚就畀人話打手

Silhungmo 話梅鹿不過呢啲玩開小眾嘢嘅又唔同
我係想講啲算係主流嘅多啲

Kolor 好多人識啦
新青年係正但好似高峰已過⋯⋯

我覺得呢首正過《想寂莫》好多
應該派呢首

不生不死

SITA我當係Per Se啦
利申勁鍾意per se 喺外國都買佢個月曆

Metal呢啲始終唔係大眾/主流嘢
好難相提並論

點解
上兩年幾首主打都好聽喎

有新歌！

所以就唔值得多d人識

咁講 個target audience唔同
如果以一隊metal嚟講 已經好多人識
最起碼聽metal嘅人大部分都識

Per se 有買佢隻碟
王嘉儀都好正，雖然出歌慢但係交到貨
張美儀隻碟都唔錯 (而我唔明點解重新出番嚟要改名)
MLA就已經好多人識啦

女主音把聲好正

但聽hard rock/metal嘅人都識喎
Btw 冇飛

我都覺得叫「章尾而」好
佢話改名係想去方皓玟公司有新突破

新青年坐花廳都敢拎嚟講

小紅帽都小眾

黃靖都唔提下就開post
腐皮上一頁

黃靖如果你有上連登，我想講你之前喺art centre 套musical好正！

另外大推樓主有講嘅Yellow
雖然歌詞成日玩膠
不過都唔好忽略編曲好正

我都講吓自己意見啫
開post就係想大家都講吓
何必一嚟就負皮上一頁
咁樣有促進討論咩

啲膠詞先正
好有共鳴
有啲膠得嚟有意思
例如《唔紅有原因》
另外何兆基編曲好堅
仲有另一隊壞碑唇

By the way講返黃靖
我覺得佢唱英文係好ok
但唱廣東話個唱腔唔係個個啱聽

你用indie角度睇咪唔小眾⋯⋯

dusty bottle

Yellow!

同意
好型好正，又用心做音樂

入黎都係想講佢哋

小胡把聲正到嘅

Lil’Ashes都唔講

Fenzi music有好多寶呀
Nowhere boys 真心正
Per se黃靖小巧

野佬

佢地啲歌都已經算易入口
不過都係唔多fans

Wilson把聲都好正

佢地休左團

Phoon!

Sunny day service同嫌小姐

唔同style
Wilson暖男聲
小胡不羈浪子聲

都好好J

野佬出咗新歌！

仲有黎曉陽

我覺得《卜卜卜》之後已經一般⋯⋯

The bright lights

有隊叫雙黃線 好似玩開d punk野
有首叫做乜講粗口膠得黎幾正 youtube好似有

主音把聲好似蘇打綠主音

小胡翻唱失樂園 把聲正到

都唔算metal la
香港重型音樂入面算易入口

senseless

Jay fung
條件值得上一線

補link

我好鍾意佢首《後知後覺》同《真得不似是真》

Btw Jfung有新歌 好正
終於轉公司

好紅wor serrini 係廣東

好正呀mami
今個星期五岀歌

Dusty Bottle
王嘉儀
Serrini

主流少少
黃淑蔓我睇好佢會大紅大紫

ANOTHER KITCHEN
KIT 手BASS 型到仆街

Thud
超哂班

超能天氣Chonotenki 同埋 Andy is typing
尋日PMQ March INN第一次聽覺得好正

話梅鹿x日本女歌手新歌
希望快出

春眠
不過都係期待Kolor七月

其實我好like黃淑蔓
但基本上有晒要紅嘅條件
所以我都唔提
暫時首首都有質素

唔介意大家講啲indie小眾嘢
(連登不嬲有post講indie)
不過我比較想講啲喺主流樂壇度唔紅嘅歌手
有時呢啲反而仲少人理過啲小眾嘢
起碼小眾嗰啲通常有固定fans基礎

Dusty Bottle

係咯，高質到出汁

仲有
陳蕾
雷同二友

juno冰島首都

推

Kolor同Fabel我都好鍾意
但奈何而家真係少人留意

希望快啲有show

Fabel好值得支持
但聽佢d歌成日有種音樂好聽過人聲的感覺
唔係話Lolo唱得唔好
反而要強調Lolo唱得好好
但係成首歌個鋪排總係令我覺得就咁instrumental 正過有人唱

陳蕾
當我迷失時聽著的歌
loop到停唔到

juno愈偏既歌愈正
雷克雅未克
暴裂34

不過黑盒我真心頂唔順

Fabel/ISoFeel 音樂底全部都係Jimmy Fung作既
佢喺英國讀音樂， 幾受當地既電子音樂影響到
講真歐洲電音好多時樂底已經好正，你覺得instrument正過人唱係好正常
其實配翻廣東詞LoLo唱出黎夾到，加埋歌詞有意思其實好難得
歐洲電音如果落vocal好多時都落大量effect
但Fabel用翻原聲唱又係特色黎

鄧大巧

我都明係Jimmy fung個音樂底太勁
好似寂寞塗鴉咁
一聽個intro真係不得了
但係加埋vocal就有種跌watt的感覺
希望佢地黎緊d歌會平衡少少

話梅鹿
黃𧗠仁
More Reverb
Naked and Lay
Maniac
盧凱彤
鄧小巧
Mastamic
tfvsjs

我諗vocal加多d effect / mixing應該可以平衡翻
但呢個係廣東話問題， 好多歌一配廣東詞就好似怪怪地咁
唔只Fabel, Per se都係咁

Band的話首推
Nowhere boys
ToNick
Kolor
Rain in Time

Rain in time非commercial,亦都較偏口味同無乜歌
Nowhere boys成員都好有才
Kolor就唔使講啦
Tonick其實啲歌詞好正，雖然主音技巧有待改進，但歌詞編曲仲好有heart。個人比較中意舊啲嘅歌，最中意”3ree”,唔中意tonick嘅其實可以聽下，了解下佢地當初嘅想法

Fabel第一首派台已經覺得好驚艶

我又覺得黑盒幾好聽
不過男女聲唔太夾

Nowhere Boys五個都好堅
打鼓嘅Nate仲去咗美國讀音樂
Tonick新嗰首唔錯
但真係唔好再返去K歌風格

Nowhereboys玩d野咁柒

柒在邊
幾欣賞佢地啲歌有theme幾得意 好有電影感

係，五個都有各自專長，solo performance都已經好正，夾埋一齊又另一個畫面，難得個個高質

Tonick呢兩年都feel到搵緊新歌路，但似乎仲探索中，我比較中意”呀飛與呀基”嗰條路
我都覺得新歌幾好，近幾年最普通嘅作品真係長相廝守

seasons for change

神隱咗啦

電台呢排聽到前奏有一秒架

黎曉陽
per se
野佬

買到

Soul Of Ears
EDM X Core 辨識度極高

我唔做跟班鴨

第一次聽已經覺得好正

黎曉陽比人當係小清新真浪費 underrated too much

Kolor

等多一天 正到痴左線！

新歌有d John Mayer feel

係喎，穿透力一流，live 都唱得好
最慘係903只係上榜一星期，我敢講正過好多叱吒十大

勁loop!

佢開個人show嘅話一定要支持

首歌明明易入口又好聽，真係想多d人聽到呢首咁正既歌

LM 雖然七月唔喺香港

續騎劫呢個post

奇怪點解會擺sony相機廣告？ 因為呢首廣告歌好好聽
但係。。。 無人知道係邊個唱
睇過個廣告仲以為係蔣雅文唱
sony又好撚仆街唔寫邊個唱
而部相機變咗文青神器之一好撚好賣

其實係一隊解散咗既band, 叫tick took museum

Summer唱得好好， 但首歌最吸引人既地方係靚得好緊要既結他編曲。 而果位結他手， 係而家雞蛋蒸肉餅既Soni

香港直頭係埋沒咗佢手結他， 想結他技術佢絕對唔會差過而家當紅果堆主流band, 但香港真係聽編曲既根本就唔多， 彈多幾粒音就唔識聽咁

不過都想留credit比Summer, 其實佢作曲同唱功係好好

其實而家先入正題
我想講既係雞蛋蒸肉餅

榴槤乜乜乜 應該好多人聽過
真係同榴槤一樣， 鍾意就會好鍾意， 唔鍾意就會嫌煩膠

真正令我入坑既既係Loving mother, 全首結他Tapping + 超靚既bassline

講真成隊band 4 個其實樂器功力深厚就算主音都係有唱功

但玩既音樂就完全唔係canton pop
結果世界各地indie界都識佢地

但翻香港就無人識

到底要到幾時， 呢度既人先識欣賞編曲
而唔成班老坑圍爐想當年式討論歌詞

其實雞餅不如唱廣東歌
或者將佢地啲舊歌改廣東詞 都已經好正

無計， 阿soft話廣東詞難填

陳蕾

點解唔可以同時欣賞歌詞編曲

雖然好難混為一談好多人一講詞就鑽到去引經據典
但編曲呢， 好多時只係好feel好聽無其他comment

要去到樂評人level先至講得出首歌加咗咩完素

咁冇辦法㗎喎
個個識字
又咁多人讀過書
但唔係個個識樂理呢啲

但又唔代表唔識欣賞編曲
有時唔識都可以覺得好聽
點解一定要識晒先可以叫做識欣賞
係咪一定要要讀過fine arts先可以話畫靚

我真係唔識音樂
純粹鍾意聽歌
主流indie 都有聽
覺得好聽就聽

（唔係話你）
有時真係好憎見到indie迷一定要講到得佢哋識音樂
聽主流就係庸俗
係咪一定要咁精英化

我嘅心聲
批評主流樂迷唔識欣賞好編曲係冇用
就好似屌票咁

啫係我覺得講高深嘢冇問題
人哋唔識講咪教吓
屌純粹係想自命清高攞優越感

唉我都明
但好多玩編曲既band都係得幾年貨仔
連公認編曲叻觸執毛都係咁

好似唔溝d易入口既pop就無生存空間咁
埋怨， 屌都無用除咗真金白買碟同上黎幫手宣傳下
無其他辦法

其實係香港大部份band都係得幾年貨仔

如果保留原有曲風/編曲，但係配返啲大路/容易入腦嘅歌詞有冇機會吸引到多啲主流聽眾留意呢？
有時覺得啲indie band唔受主流聽眾青睞未必係因為玩啲嘢唔夠pop，反而係因為啲歌詞太偏鋒高深好難有共鳴如果玩metal但配dear jane式嘅mk歌詞又work唔work

但好鍾意觸執毛係第二年wowandflutter既編曲，完左呀水仲話如果年年搞佢地就年年有新野

啱啱睇到佢地有新歌 好似比人走左數

Mk歌詞咁撚矯情
點夾得落metal

因為唔知邊個同啲大陸高官有關係
呢度係連登

玩 Shoegaze 嘅

屌你老母係咪呀飛負評

有留意大學show或者自由約既話
可能會留意到有隊有小提琴，而無人唱既樂隊
Cow head

呢個真心超正， 應該要多d人識

不過個個結哂婚又要湊細路

大家見到佢地個名就捧下場啦

散咗啦
勁鍾意interstellar

之前Faye有玩過一排sweetheart garden
d歌又係好正
勁鍾意小紅帽前鼓手阿謙， 當初聽小紅帽佢手鼓勁有power
散咗啦
勁鍾意interstellar

之前Faye有玩過一排sweetheart garden
d歌又係好正
勁鍾意小紅帽前鼓手阿謙， 當初聽小紅帽佢手鼓勁有power

不過夾sweetheart garden又細力d

另外純玩pop既檸檬雞髀可以話係band界清泉黎
尤其個個玩夾band都要d恆野/口水歌既時代

屌 好撚正

兩隊都好好聽

聽講佢地黎緊4月11會係灣仔the wanch有show
得閒既又有少少閒錢既咪過去睇下

搵左好耐鼓佬喎

天啓我知搵到啦